旺角少女潛逃台 林榮基曾說願勸她回港

（中央社記者繆宗翰台北30日電）針對棄保潛逃至台灣的香港少女李倩怡，銅鑼灣書店前店長林榮基日前對中央社記者表示，她還年輕，回港後即便入獄，出獄後仍有大好前程，在台灣只能躲藏，自己願意勸她回港。

香港媒體6月報導，去年年初參與「旺角騷亂」被控暴動罪的18歲香港少女李倩怡，棄保潛逃至台灣。近日網路傳出一個宣稱是她本人宣讀聲明的錄音檔，坦承潛逃台灣。

針對李倩怡潛逃台灣，林榮基8月初來台，接受中央社記者採訪時曾表示，自己很心疼這個孩子，「她在台灣什麼都不能做，也不能工作，難道就這樣一輩子嗎」。

林榮基說，若有機會，自己願意勸李倩怡回香港，「她還年輕，即便入獄，未來出獄還有大好前程」。

在日前傳出的錄音中，李倩怡提到，媒體報導她流亡台灣的事，與事實有很大的落差。她的確有拜訪過時代力量跟台灣人權組織，但他們只是「很客氣地打發我走」。後來很幸運有個「台灣獨派」願意相助。

在這段錄音檔，李倩怡表示流亡是要「尋找一個新自由的可能」，但並未提及向台灣申請政治庇護。

內政部移民署6月曾指出，李倩怡於1月6日入境台灣，依規定須在30天內出境，但仍未有出境紀錄，她的入台證已逾期。

行政院大陸委員會日前則透過文字說明表示港澳居民進入台灣地區及居留定居等申請，香港澳門關係條例均有規定，政府將會依法處理，但目前並無相關庇護申請案。1060830

咁我地係咪要勸林榮基去中國受審

戇撚鳩

無端端仲乜要坐幾年?

ON

你老母又收開幾錢

阿桑奇呢? 阿桑奇依家係邊呀?

得道多助

死都唔比殖民地法庭審訊

殖民地法庭根本無資格審訊義士

條死五毛真係好撚弱智

如果冇政治庇護，無了期留係臺灣做黑市居民，對佢未必係好事

邊個養佢

坐你腦無
乜野叫無罪推定?

香港獨立之後, 李倩怡咪可以返黎囉

佢既困境, 正係鞭策緊獨派

(但獨派太廢又係不爭事實, 包括我自己)

台灣俾passport 佢做台灣人咪得囉

比錢買個身份, 改名換姓, 又重新做人啦,
台灣同南美都大把case

問題係支援佢嗰班人做唔做到囉

就係你港共殖民地法庭制裁制唔到義士呀

吹呀?

17歲應該都唔係BNO

好過留係香港坐寃枉監

Clannad = 橋本環奈

又ff香港獨立之後
人唔笑狗都吠

其實台灣政府依家都唔主動追尋佢

隻眼開隻眼閉

呼吸自由空氣好過比殖民地法庭審訊, 殖民地法庭根本無資格, 亦唔配審訊

他朝有一日我被迫害, 我都會流亡

有乜咁出奇?

邏輯上係咁

咁你打算點? 做狗?

咁吠兩聲黎聽下囉

一早已知係呢條垃圾

如果要FF到香港獨立之後特赦佢就真係想得太遠啦.

建議林榮基去支那坐

特登返黎俾人SM咩
林榮基就話同共匪傾掂數唔洗死先有機會係度講風涼話, 佢個FD桂民海依家係邊呀

暫時係安全, 不過萬一過幾年換國民黨上場實會賣佢俾中共

照睇就算佢係台灣打工
台灣政府都未必會捉佢

一陣台支關係緊張, 蔡英文特赦佢 + 比佢國民身份

台灣好搞緊條唔知乜柒例, 去比香港人政治庇護嘛

一個國家機器, 要認真搵一個人, 總有方法

佢依家都無事, 根本台灣政府都係想放佢條生路

台灣政府都同情佢, 香港班五毛嘈乜鬼野

國民黨扑街極應該都係捉佢非法居留，遣返香港

台灣的人權是最好的

港共=支共, 下場都係一樣

你知唔知台仔差佬有幾廢?

你咁講, 一個國家機器要認真搵一個人有幾難, 佢而家冇事即係台仔放生佢, 咁同一道理都可以話香港政府有心俾佢去台灣啦.

冇身份證又點會有自由空氣

呢個女仔有示範作用
以後有乜政治迫害
遠走台灣好過留港俾政府屈

你知唔知台灣有幾多黑戶住咗十幾年落地生根? 如果特赦個香港嚟嘅靚妹, 唔去特赦本身果班黑戶, 仲唔俾台灣果邊屌到蔡英文飛起?

所以話左膠同獨派根本做唔到朋友

唔識野唔好出黎柒啦，係立院搞緊個個係專門為政治難民而設架
關黑戶乜撚野事

其實一係當初唔走
一係走左唔好心軟返黎
走左又返黎係最不智

岩呀，佢自己走得甩就叫人返香港
佢做乜唔去中國受審

以後可能所有哩D政治迫害CASE都唔俾保釋

既然黑戶都可以落地生根, 咁有無特赦都無所謂啦

台灣自己都大把嘢搞，得鬼閒理佢咩

唔畀保釋，即係自認係政治迫害

十足十d離地中產咁廢老真係廢老

今天我

收皮啦獨你條命呀 睇下你班連登仔廢撚到 叫你地放低個鍵盤一日都唔得 返屋企篤老母可能仲易

係架, 都話佢晌果邊三餐溫飽一定冇問題架, 係唔可以大搖大擺行出嚟話自己嘅身份之嘛.

時代力量都仲講緊難民法, 但係…

台灣人權團體和相關立法委員推動《難民法》十多年，草案終於在2016年通過內政委員會審理，但是截至目前為止都還沒有辦法排入二、三讀，所以還未生效。

根據《難民法》條文：「外國人或無國籍人，因種族、宗教、國籍、屬於特定社會團體或持特定政治意見，離開其原國籍國或原居住國，且有充分正當理由恐懼受迫害，致不能受該國之保護或因該恐懼而不願返回該國者，得向我國申請難民認定。」

因為兩岸關係模糊不清，台灣《難民法》排除了中國大陸和港澳居民。

呢番說話應該唔係林榮基本意，背後有“人”叫佢講
佢點保證班人坐完3/4年後 港共唔會因為第二條B 罪 C 罪 而再坐過？反正宜家釋法當食生菜，將一條十幾字既法律變成千幾字，唔得係附件3到寫多十幾條實做得死坐緊果百幾條友
既然佢走左，就唔好返黎，直到香港重光

返返黎香港仲慘

當初就係有人同佢講會重判
所以先著草去台灣

你話去到歐美國家 有條大水喉射住
可以搵綠咭 又可以有真銀
我就覺得佢揀得啱

但係去到台灣 暫時未見有個人 組織敢明面收留佢
到而家都仲係黑戶
同家人 朋友分隔兩地 人生路不熟
由佢著草到而家 已經幾耐呢?

1. 未必入罪
2. 未必會判坐監
3. 未必會重判

如果當日無走 可能而家已經無事都未定

BTW 一個女仔 偷渡到台灣 原來係咁簡單

世事無如果
佢做得咁既決定，就無得返轉頭

即使今日法庭判佢無罪/輕判，港共一樣做得死佢
Gphone已經係個例子
回望返佢走左都未必係唔好
其實你有無發現，點解到今日今日無記者去搵呢個女仔既父母/朋友？
到底係搵唔到，定係之前聯絡好哂？

至於佢之後條路點就好睇佢自己
身在海外，最好做民族種子第一人

同囚

世上係無如果
但係係香港 佢至少知道條路仲有幾長
而家 佢條路有幾長 去到邊都唔知道

一般人 又點會識得搵路偷渡去台灣
你話其中無人舖橋搭路 一定係呃人
父母好大機會已經由正常方法過左去台灣陪佢都唔定
否則一定會有傳媒搵佢地 無論係泛民 還是係親中傳媒

Threshold 會唔會好高
應該冇咁易
而且香港都好多個暴動入左坐緊
佢只係其中一個

認真，可能一世不見天日摸黑生活，倒不如香港受坐幾年政治獄，至小知道期限

唔記得左之前小草？

你冇黃之鋒光環，冇人撐係正常

你話係就係？支那狗

你地支那狗咪又係比支那包起
笑人做乜

唔止佢, 你問任何一個香港人都答你唔到
無人知香港條路仲有幾長

即使佢選擇係香港服刑, 唔見得會有盡頭
GPHONE 話左比你知咩事

但即使係咁, 路仍然要行落去
反正條條路都伸手不見
點解唔行多幾條? 要行死一條路?

gphone 話左比你知
無期限呢回事

咁又唔係咁講喎
最差情況 你起咩知道最多會判幾耐
但而家條女係等同於回歸前少年犯
等候英女皇發落 變相係無期徒刑

嗯, DOJ 可以等你坐夠3年後
再charge 多幾條罪
經過gphone 單野仲未明?

點解唔入美國大使館攞政治秘護？

走咗 唔好返泥啦
最好就係再泥多次大暴動
殺死自己班藍絲屋企人同親戚 斷自己後路
多啲港獨派去台灣 盡地一煲
幫台灣獨立仲多機過係香港獨立

斷正犯左法仲大義懍然講自己流亡

任何國家去處理政治庇護都係寫得鬆批得緊, 你睇下好似Amos Yee過到去美國都要搞一大輪, 到而家都未搞得掂.

台灣邊有美國大使館

係香港個陣

台灣有AIT

佢可以又再appeal of sentence，又加charge多你幾條
你坐到幾時先出到黎無人知
依家係台灣係無國籍，但佢台灣起碼仲可以生活到先
再者係台灣搭路去其他國家再庇護一定好過香港
雖然一開始唔去歐美係蠢左

仲有一點
佢平時寫得堆權鬥書
無理由唔知逃走既人返返去共產國度既下場係點，係非常慘
佢唔可能唔明呢個道理
所以比較有可能係其他人要佢咁講

咁做完公家雞呢

證據呢屌你老母
無，就收皮柒頭
死孬種

四十年前

馬惜珍都係咁，喺台灣坐一年就可以居留

大使館唔受理庇護申請

支那五毛全體出擊
又勝一仗

係只呢個case，定係大使館冇呢個功能？

你知唔知乜野叫「政治庇護」?

「一世不見天日摸黑生活」係你自己幻想

你有證有據先好講

無證無據既HEARSAY就收嗲啦

咁其實你老母都被人免費屌左大半世

仲生左你呢件智障

判左啦咩? 未判之前都係無罪

同樣邏輯, 你老母都係做完私家雞出黎做公家雞

最後唔知比多少人中出之後, 生左你呢條雜種出黎

點解會有人叫佢去坐監 痴撚線

佢地仲未離開「戴妖公民抗命」理論

正常智力既人, 係諗下可以用乜方法幫助到流亡在外, 被迫害既人

佢地未達至正常智力

黃之鋒呢D出名既人坐監先會引起關注
唔出名既義士坐監, 根本對香港未來毫無作用